% document setup
\documentclass[letterpaper]{article} \usepackage[utf8]{inputenc} \usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{textcomp} \usepackage[spanish]{babel} \usepackage{amsmath, amssymb}
\usepackage[colorlinks=false]{hyperref}
\usepackage[letterpaper, margin=1in]{geometry}

% figure support
\usepackage{import}
\usepackage{xifthen}
\pdfminorversion=7
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{transparent}
\newcommand{\incfig}[1]{%
    \def\svgwidth{\columnwidth}
    \import{./figures/}{#1.pdf_tex}
}
\graphicspath{ {./img/} }
\pdfsuppresswarningpagegroup=1

% document body
\begin{document}
\section*{Datos Alumno}
\begin{itemize}
    \item Diego Ignacio Muñoz Viveros
    \item Ingeniería Civil Informática
\end{itemize}
\section*{MC Donanld's}
\subsection*{¿Cuáles son los objetivos estratégicos de la organización?}
McDonald´s se caracteriza por tener una cadena de suministros altamente especializada,
líder en la innovación, que ha crecido con un alto componente de franquicias y su
globalización y, en los últimos años, por aplicar su estrategia de responsabilidad social
y cuidado del medio ambiente. 

Para lograr una corporación con crecimiento rentable a largo plazo para sus accionistas
tiene como principal estrategia el logro de la mejor relación calidad/precio de su
oferta, basado en la excelencia operativa, una palanca fundamental de fortalezas que
McDonald’s aprovecha sostenidamente:

\begin{itemize}
    \item El valor de su marca por la cual se despliega un gran esfuerzo para ser líder y
        competitiva en cada mercado en el que incursiona.
    \item Una oferta de productos que toma en cuenta la cultura, gustos y sabores de los
        alimentos que los clientes consumen en cada país en el cual tienen presencia.
    \item Un buen modelo de negocio y stakeholders comprometidos, trabajando juntos para
        lograr objetivos comunes.
    \item Excelencia en toda su cadena de valor, con proveedores y
        operadores/propietarios que realizan sus tareas bajo estrictos estándares, que
        van desde el tratamiento de los alimentos hasta la experiencia del cliente en los
        restaurantes.
    \item Una cadena de suministros estandarizada, continua y sostenible, en permanente
        innovación.
    \item Establecimiento de políticas sociales, económicas, ambientales y de bienestar
        animal que diferencian a la corporación. 
\end{itemize}
\subsection*{¿De dónde se obtienen los datos que ocuparon para cumplir los objetivos
estratégicos?}
Desde el año 2003 McDonald’s ha aplicado su programa ``Plan para ganar'', diseñado sobre la
base de tres pilares: innovación en el menú, renovación de los restaurantes y mejora en
la experiencia de compra; con lo cual ha logrado resultados financieros consistentemente
sólidos \ref{fig:Table 1}.

La participación de APMEA\footnote{Asia Pacific/Middle East/Africa (abreviación para los
continentes)} respecto a los ingresos de la corporación no supera el 15\%, y dentro de
ella Australia, China y Japón representan casi el 50\% \ref{fig:Table 2}. Esta
participación podría mejorar si se aprovecha el tamaño de mercado y la capacidad de
ingreso mejorada de sus consumidores, especialmente en el mercado chino.

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{Table 1}
    \caption{Datos de venta en \$USD}
    \label{fig:Table 1}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{Table 2}
    \caption{Datos de no se que}
    \label{fig:Table 2}
\end{figure}

Los datos de investigación usados son recopilados dentro de la propia franquicia y son
expuestos cada año en su ``Annual Report''\footnote{https://corporate.mcdonalds.com/content/dam/gwscorp/assets/investors/2020\%20Annual\%20Report.pdf}

\subsection*{¿Qué motiva el plan estratégico para la organización?}
«La misión de McDonald’s es ser el lugar y la forma de comer favoritos de nuestros
clientes, con gente inspirada, quienes deleitan a cada cliente con una calidad, servicio,
limpieza y valor inigualables en todo momento.»

«La visión es ser los mejores proveedores líderes de comida rápida en todo el mundo»

\end{document}
